一個關於米芝連餐廳嘅故事

同大家講一個故事。一家國際知名既中式餐廳，吸引左各國人士爭相來食，英美法俄等，你諗得出既國家都有人黎食，生意蒸蒸日上，其中最出名既招牌菜係show me your love(粟米玉粒)。後來老闆租約期滿，而業主睇到間餐廳咁好生意，就頂左間餐廳黎做，原老闆怕自已幾十年既心血被業主搞散，於是同業主簽左份聲明，承諾間鋪五十年不變。初初個業主都有心搞下，但佢請返黎既店長根本唔識煮野同衛生巡查，淨識數錢，外行領導內行，結果鋪內成日有老鼠曱甴，但因為舊底既大廚仲喺度，味道一時不變，客人一時未察，但其實內裏員工心知肚明，俾客食嗰盤粟米玉粒，個底係有曱甴，所以只敢“筆”面嗰d。到某一日，終於有員工忍唔住講出真相，於是喺鋪頭靜坐抗議，店長就直斥該員工係想反抗店長反抗業主，業主當然唔會俾件事揚出去，於是想關起門，搵晒成班伙記丙個員工，經理主動獻媚付其他人打個員工，主任就當自已打份工咁打佢。其他伙計唔夠主任咁大隻，只能聲援嗰個員工。後來個業主見勢色不對，就用老闆身份同全部伙計講，粟米玉粒係我地既招牌菜，不容有失，否則大家都會無左份工。過程入面，業主從來唔care個粟米玉粒入面有冇曱甴，只在乎賣唔賣得，亦無理會將來既出品有冇曱甴。

個故事之後點？未完，留待下回分解。而作為其他員工既你，大家作何選擇？